Описать своими словами в несколько строчек, зачем в программировании нужны циклы?

Oтвет:Циклы нужны для экономии памяти отводимой под програмные инструкции при необходимости повторять одни и те же 
действия много раз.